# Операторы

Оператор - встроенная функция.
1. Арифметические: ```+ - * /```
2. Сравнения: ```=== !== <= >=```
3. Логические: ```! && ||```
4. Присваивания: ```=```

1. typeof - узнать тип переменной
2. instanceof - узнать принадлежность к классу
3. new - создание instance класса
4. delete - удаление.

function = (переменная, выражение) {
    1. Получение результата выражения
    2. Поиск переменной по имени
    3. Присваивание результата выражения переменной
    4. Возврат результата выражения
}

# Унарные и бинарные операторы
- Унарные операторы всегда имеют один аргумент
    ```javascript
    a++ 
    +a
    delete obj.a
    typeof a
    new Object()
    ```

- Бинарные операторы всегда имеют два аргумента
    ```javascript
    a = 5
    a + b
    a += 5
    a === b
    a && b
    ```

# Форматы записи операторов

- Инфиксная запись (оператор находится между аргументов)
  ```javascript
    a = true
    a + b
    a += 5
    a || b
    a > b
  ```

- Префиксная запись (оператор до аргумента)
```javascript
    ++a
    delete obj.a
    typeof a
```

- Постфиксная запись (опратор после аргумента)
```javascript
    a++
    a--
    myFn()
```

# Приоритетность операторов 
Используем скобки

# Логические операторы
 - ! - не (всегда boolean)
 - && - и - (значение одного из аргументов)
 - || - или - (значение одного из аргументов)

# Ложные значения 
```false, 0, '', undefined, null``` - если к перечисленным значениям применить Boolean() - то всегда будет false

